# Nuit Rhenane
_by Guillaume Apollinaire_

> Mon verre est plein d’un vin trembleur comme une flamme  
> Écoutez la chanson lente d’un batelier  
> Qui raconte avoir vu sous la lune sept femmes  
> Tordre leurs cheveux verts et longs jusqu’à leurs pieds  
>
> Debout chantez plus haut en dansant une ronde  
> Que je n’entende plus le chant du batelier  
> Et mettez près de moi toutes les filles blondes  
> Au regard immobile aux nattes repliées  
>
> Le Rhin le Rhin est ivre où les vignes se mirent  
> Tout l’or des nuits tombe en tremblant s’y refléter  
> La voix chante toujours à en râle-mourir  
> Ces fées aux cheveux verts qui incantent l’été  
>
> Mon verre s’est brisé comme un éclat de rire  

Submitted by Alice Josset